被捕日籍攝影師按警要求回港報到 卻被入境處拒入境並遣返日本 警方：已撤銷控告

A先生本書:

一張又一張街頭塗鴉照片，記下了香港反送中抗爭的點點片段，穿越時空，一年後躺在日本某小書店的書架上，靜待有緣人。它的作者，亦花了一年時間方迎來清白。

40多歲的日本攝影師A先生（化名），去年8.31於灣仔街頭無辜被捕，至年底遵守規定第三度來港報到，竟在無原因下被拒入境並即時遣返，無從得悉案件進展，更恐「被棄保」成通緝犯。

案件直到警察接獲《蘋果》查詢時，始證實因證據不足，不會提控；入境處則指不評論個別個案。一切是非黑白都寫在書中，A先生期望作品可令更多日本人了解香港，藉此支持每一位同路人。

去年8月31日港島區有大型遊行，A先生一早帶同攝影器材到場拍攝。至傍晚警民衝突逐漸升級，僅身穿黑色T恤、無頭盔無眼罩的他作為旁觀者，無意捲入衝突，於是決定先行離開，乘搭港鐵回酒店，但又撞正灣仔封站。他按職員指示返回地面，一出站就遇上防暴警察推進，一邊用毛巾遮蓋口鼻避免吸入催淚煙，一邊希望走進路邊店舖暫避，不料這時遭警員制服，腳及背各捱了幾下警棍及盾牌撞擊。

A先生稱他當刻馬上舉高雙手，分別用日文及英文大叫自己是日本人，又出示護照證明，形容拘捕他的警員似「心知不妙」，不停與上司討論，惟最終仍因「非法集結」罪名被捕，於警署扣留28小時後，獲准以100港元保釋，隨身物品包括衣物、手提電話、相機、錄音器材等全數被當作證物扣查。狼狽但總算有驚無險，最終他在9月2日順利回到日本。

cls

咁個$100 唔比返人

即係831係鳩咬 係唔係都拉左先啦

港共曱甴集團

唔控告但係ban人入境
即係人地咩都冇犯, 你鐘意就可以唔俾人入境 ?

咁啲証物攞返未？

無理拒絕入境

《蘋果》就事件向香港警察查詢，獲回覆指港島總區重案組已完成調查，諮詢律政司法律意見後，因未有足夠證據，決定不會提出檢控，又指將會聯絡A先生，安排直接或經其代表退還保釋金及其他財物。《蘋果》同時向入境處查詢，處方回覆指不評論個別個案，亦無交代A先生日後能否再次入境香港。

民主黨立法會議員林卓廷表示，相信入境處是接獲警方通知，才會將一位被捕人士列入入境黑名單，「我唔係話呢件事係啱，但你起碼都要還返啲保釋金同財物畀人，先至再拒絕佢入境」，批評警察行事「無腦」，「連政治任務都做唔好」，又指無任何犯罪證據胡亂拘捕做法荒謬，應該向事主道歉。

而家先爆單咁嘅嘢

黑警濫捕玩撚哂

係

推

推推推推推推推

話撤消就撤消？中國法治已死

應該你做初一我做十五

On99

痴線. 撤控唔通知人?

點解被拒入境？你老母

S

庫哥搵你

Claim返班狗來回機票啦

雖然都係我地既錢

立立亂

佢大可以唔報到
cls ，班狗飛去日本拉尻你咩

落晒格

妖

搵咗你好耐

黑警: 溝通唔到唔告啦
咪撚畀佢再入黎就算

咁咪姐係偷鳩曬佢啲器材電話 仲要拎唔返

因為我arm arm 上水

堆

快啲睇晒條片

入境部門不嬲係咁
大陸同香港接軌

you too

叫埋wuwu

仲有財產

sleep?

真既我養咗12隻大狗
點解公平咩

真係想問多次OMDB等佢答下係咪仲有蛋治

玩完人一大輪唔洗通知聲既，收皮啦死黑警

咁都得

自己人分哂啦

Push

即係偷野

放人飛機

Yes

點解咁多人覺得日本人有香港入境權

香港人就算有美國visa
去美國都有機會俾人ban

「連政治任務都做唔好」

瞓覺都唔得

港共死全家

鄰國人嚟㗎你？

濫捕＝黑警＝濫捕

Tui 日本戰線

屌你死黑警你賠返張機票錢比事主?

其實所有國家都可以無條件唔比人入境

大家要上就上依個，po主個網係唔安全㗎

已經係外交等級問題 日本政府會唔會出聲

本身宜家唔比外國人入境

關事咩？ 乜而家香港機場唔係有居留權先俾入境？

器材先貴
電話加相機都兩皮

要交代原因喎
同要人信服
弱智個政府只係幫我哋做嘢要同市民交待㗎

nmsl

極權

物証未還

濫捕

夠鐘瞓覺啦

唔比入境就代表無濫捕過？

所有國家拒絕入境都唔使交代原因嘅，更無須令人信服

所有國家都要㗎啦
唔做一件事
屌你老母
所有政府都要為人民負責

上年12月喎

push

拒絕黑狗入境

up

屌你兩邊都冇撚有溝通過

咁點解可以遣返

Pin依位巴打

器材俾黑警私有化左

偽進仔邊識講英文

閱讀理解零分 去年底

沒收曬啦

點解唔俾人入境
還返啲攝影器材俾人啦

鳩拉是日常

有冇twitter rt ?

你真係on撚9
你咁講佢判刑乜9都唔洗理人啦

block得

一邊要人到警署報到，一邊又唔比人入境。成個政府都亂黎。

入境條底褲好黃

惡到咁

9拉唔駛成本，告錯咪撤控

姐係入賭場贏左可以帶走，輸左唔駛賠錢，咁著數幾大都9拉左先

this on9 jai

入境狗化

又想加速主義

唔提控，冇罪，點解唔畀入境？

如果當事人被捕時受到不當武力對待
有咩投訴可以親身去警察投訴科錄口供投訴

咬完自動入黑名單

唔告仲要唔通知
日本仔心諗 一陣我返咗去容乜易又話我潛逃

國際城市

612 之後已係鳩咬

黑警真係垃圾

黑境同黑警

香港係法治社會？

濫捕濫告

對外軟
對內硬

有咩方法可以係日本搞大佢?
比周庭講會唔會又話佢分裂國家?

擺明架啦

黑境

點解唔比入境

個日本人係咪有香港身分證？

人哋打份工咋

日軍快D進城

亂膠咁拉！

呢單野好明顯就係入境處已經將前線國際記者放入blacklist唔俾人入黎報導社運。

應該要推呢單野番去日本，等日本人知道香港會無理地唔批日本人入境，逼日本政府取消香港人免簽。

玩嘢咩！！！

一國一制 運作成功

傳說中的國際金融中心，但外國人會隨便被拒絕入境 而且還要事前不知道，咁跨國外資銀行高層萬一有重要會議要來港但入境一刻先被拒咪好大損失

自稱的國際金融中心

民眾授權過佢咁做？

清白既人，但會被拒入境…

即係一鳩拉，個人資料立即上傳入境處同中國

仲有勁多後生仔幫襯藍店

大家幫手spread下文宣喇

this is a fucking joke

蘋果唔問係咪冇諗住還？

屌onL9黑驚100蚊擔保係咩料
明知柒左拉錯人又唔好意思現場認衰？
下次不如一蚊保釋啦

推到日本ban 9晒佢地的人入境

日本傳媒竟然唔報導，要蘋果報

黑警做嘢戇鳩鳩

即係用呢個方法遂佢出境

衣物、手提電話、相機、錄音器材等全數被當作證物扣查、100蚊保釋金

撤控左呢d俾返人未？

都唔係既

有d 係專登做假證供拉

係 已經發生緊
跟住加句入境處不評論個別案件

政治

twitter見！

又係9拉唔洗本

唔係831鳩咬 係每次都係 只係特定針對後生仔女學生同著黑衫

笑左 心知不妙

又濫捕又唔通知人 好撚垃圾

一直以統計下幾多人被拒入境

黑警定黑境都係一丘之貉

冇罪之身點解唔入得境，搞到人哋變咗罪犯咁
係咪需要道歉呢

死黑警

所有政府都要為人民負責 x
所有政府都要為國民負責 o

本書點買。

我意思 人民咪=國民囉

比外國人知道香港政府咁撚垃圾.....

真係好羞家

根本次次出動都係

中意點就點 痴撚線